
const QUIZ_CONTENT_PRO = {
  title: "形容詞の活用",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question: "（　）の形容詞の活用形を選べ。<br>（楽しい）ことがあった。",
      answers: ["未然形", "連用形", "終止形", "連体形"],
      correct: "連体形",
      hint: "「〜こと」「〜とき」などに続く形は何形だったかな？",
      explanation: "「い」で終わり「〜こと」「〜とき」などに続くのは連体形だよ。",
      image: ""
      },
    {
      id: "02",
      question: "（　）の形容詞の活用形を選べ。<br>昨日は（楽しかっ）た。",
      answers: ["未然形", "連用形", "終止形", "連体形"],
      correct: "連用形",
      hint: "「〜た」や「〜なる」などに続く形は何形だったかな？",
      explanation: "「かっ」に活用するのは連用形だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "03",
      level: "hard",
      question: "次の（　）うち、形容詞はどれ？",
      answers: ["（きれいな）部屋に入る", "（大きな）部屋に入る", "（小さな）部屋に入る", "（大きい）部屋に入る"],
      correct: "（大きい）部屋に入る",
      hint: "形容詞は連体形に活用するとき「い」で終わるよ。",
      explanation: "形容詞は連体形に活用するとき「い」で終わるよ。「きれいな」は「きれいだ」と言う形容動詞の連体形だよ。形容詞は「な」で終わる活用はしないから「大きな」「小さな」は活用しない副詞だよ。",

    },
    {
      id: "04",
      question: "（　）の形容詞を正しい形は？<br>（楽しい）ございました。",
      answers: ["楽しい", "楽しかろ", "楽しかっ", "楽しゅう"],
      correct: "楽しゅう",
      hint: "",
      explanation: "形容詞は連用形で丁寧な言葉になるときに音が変化するよ。これを「音便化」と言うんだ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      level: "hard",
      question: "次の（　）うち、形式形容詞はどれ？",
      answers: ["本が（欲しい）", "遊んで（ほしい）", "（欲しい）ものがある", "（欲しけ）れば、頼めばいい"],
      correct: "遊んで（ほしい）",
      hint: "本来の意味が薄れた形容詞を形式形容詞というよ。",
      explanation: "「ない」と「ほしい」には形式形容詞というものがあるんだ。「〇〇してもらいたい」という意味で使う「ほしい」は本来の「欲しい」という意味が薄れている形式形容詞なんだ。形式形容詞の「ほしい」は漢字で書かないよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      level: "hard",
      question: "次の（　）うち、形式形容詞はどれ？",
      answers: ["本が（ない）", "歩か（ない）", "あぶ（ない）", "好きで（ない）"],
      correct: "好きで（ない）",
      hint: "本来の意味が薄れた形容詞を形式形容詞というよ。",
      explanation: "「好きでない」は「好き」を否定しているだけで、本来の「ない」という形容詞の意味である「存在しない」という意味は薄れているよね。だから形式形容詞なんだ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "07",
      level: "hard",
      question: "次の（　）うち、形式形容詞はどれ？",
      answers: ["きた（ない）", "遊ば（ない）", "時間が（ない）", "遠くは（ない）"],
      correct: "遠くは（ない）",
      hint: "きた（ない）は「汚い」と言う形容詞の一部、遊ば（ない）の「ない」はそれだけで文節を作ることができない助動詞だね。",
      explanation: "「遠くはない」は「遠い」を否定しているだけで、本来の「ない」という形容詞の意味である「存在しない」という意味は薄れているよね。だから形式形容詞なんだ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
      level: "hard",
      question: "次の（　）うち、形式形容詞はどれ？",
      answers: ["すく（ない）", "選ば（ない）", "お金が（ない）", "辛く（ない）"],
      correct: "辛く（ない）",
      hint: "「辛くない」は「辛くはない」とも言い換えられるよね。",
      explanation: "見分け方の一つとして、形式形容詞は直前に「は」「も」がついているか、つけても言い換えられるよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      question: "「弱い」と言う形容詞を名詞に変えたものは？",
      answers: ["弱さ", "弱く", "弱いこと", "弱"],
      correct: "弱さ",
      hint: "",
      explanation: "語幹（活用しない部分）に「さ」や「み」をつけると名詞になるよ。「弱いこと」は「弱い」と言う形容詞と「こと」と言う名詞がつながった言葉だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "10",
      question: "「赤い」と言う形容詞を名詞に変えたものは？",
      answers: ["赤み", "赤く", "赤いもの", "赤けれ"],
      correct: "赤み",
      hint: "",
      explanation: "語幹（活用しない部分）に「さ」や「み」をつけると名詞になるよ。「赤いこと」は「赤い」と言う形容詞と「もの」と言う名詞がつながった言葉だよ。",
      image: ""
    }


  ]
  
}
export default {
  japanesePro26: QUIZ_CONTENT_PRO,
};
